若成為美國總統 彭博：將考慮出售《彭博社》

財經中心／綜合報導

Mike Bloomberg為前紐約市長，同時也是財經媒體《彭博社》的創辦人，據外媒報導，若是彭博能在2020當選美國總統，他可能會出售《彭博社》。

據CNBC報導，近日現年76歲的Mike Bloomberg接受美國媒體訪問提到可能會嘗試出售《彭博社》，「我想以我現在的年紀，若是有機會出售《彭博社》，我非常有可能這麼做，人終將一死，希望能在這之前達成出售的目標。」

在訪問的過程中，他也提到，若是他真的成為2020美國總統大選，他將考慮出售《彭博社》，相關知情人士也表示，若它真的當選美國總統，他將不再可能繼續經營這間媒體公司，出售勢在必行。

據相關人士指出，目前《彭博社》一年的營收約為100億美元，而兩位熟悉該公司財務狀況的投資銀行家認為，《彭博社》若真要出售，售價可能高達400億美元。但報導也指出，目前市場上沒有多少公司有能力買下《彭博社》，因此銀行家分析，《彭博社》有可能以財團槓桿收購交易的模式售出，但也有人認為《彭博社》會採取公開上市。

對於這些消息，《彭博社》的發言人拒絕回應。

原文網址: 若成為美國總統 彭博：將考慮出售《彭博社》 | ETtoday財經新聞 | ETtoday新聞雲 手機版 | ETtoday MobileWeb